環球時報涉嫌違規允許無證記者採訪？

首先，據稱為《環球時報》記者的付國豪目前確實沒有記者證。廣電總局頁面有記者證查詢功能，輸入“環球時報”、“付國豪”之後查不到任何信息，但是輸入“胡錫進”可以查到，說明這個系統能正常工作。

有大陸網民認為原因是付國豪入職未滿一年，尚不能申領記者證。

查《新聞記者證管理辦法》，第九條確實規定：
新聞機構中領取新聞記者證的人員須同時具備下列條件：
（一）遵守國家法律、法規和新聞工作者職業道德；
（二）具備大學專科以上學歷並獲得國務院有關部門認定的新聞采編從業資格；
（三）在新聞機構編制內從事新聞采編工作的人員，或者經新聞機構正式聘用從事新聞采編崗位工作且具有一年以上新聞采編工作經歷的人員。

但同時第十六條規定：
新聞采編人員從事新聞采訪工作必須持有新聞記者證，並應在新聞采訪中主動向采訪對象出示。
新聞機構中尚未領取新聞記者證的采編人員，必須在本新聞機構持有新聞記者證的記者帶領下開展采訪工作，不得單獨從事新聞采訪活動。

大陸媒體亦曾報導華夏時報允許無證記者單獨報導被廣電總局罰款1萬元。（

所以是否可以向廣電總局舉報胡錫進的違規行為？

推

Push

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你